何君堯否認冒稱英國執業律師 諷網民一知半解：「做多啲研究先」

何君堯於直播中回應有人懷疑他冒認英國執業律師，指相關指控是「槍打出頭鳥，我就是Rambo」。他又稱，有人以調查他律師執業資格是不智。

何君堯指，「如果要在SRA查找，查我是否一個執業律師，當然不會找到我的資料，因為我都不是英國執業的。」他續稱，「在那裏是要有practicing cert，執緊業嘅，先為之叫做member，practicing member」。

他又批評，相關看法是「一知半解」，「以為有張那樣的紙，就可以證明何君堯不是執業律師，就如獲至寶」，呼籲對方「去做多啲研究先」，「不要浪費時間、精力，不要浪費青春，亦沒必要揭私隱，沒私隱可以揭到」。
何君堯否認網民質疑，但片段中，他又強調，他是在1997年之前，在英國和新加坡取得執業資格。他解釋，「1997年之前，香港律師慣常地在英國有執業資格，但執業與否又是另一回事。」、「如若這樣，李柱銘及其他政治人物，都hi晒嘢」。

《香港01》查閱香港大律師公會中，李柱銘的資料時，發現「認可年份」一欄，標示為「英國（1965）」，另又有註釋「認許年份並不等同開始執業的年份，亦未必顯示實際執業的年資。」寫法明顯與何君堯不同。

謝偉俊：何君堯理應知已失英國執業律師資格

同為律師的立法會議員謝偉俊指，英國對執業律師資格的規定較嚴謹，須每年續領執業證書及繳交保險費，認為何或沒有續領證書，才於律師名冊中除名。他續稱，SRA會每年提醒當事人去續領證書，故何君堯理應知情自己沒有再續英國執業律師資格。

何君堯於去年競選立法會時，在宣傳單張中提及自己為「新加坡和英國及威爾斯執業律師」，謝偉俊指，認為內容不是關鍵性誤導，故不認為何有嚴重誤導選民，「如果你不是律師，又自稱是律師，才算是關鍵性誤導」。他續稱，何君堯在履歷申報上或有輕微偏差，建議其應在履歷上加上執業年份較「穩陣」。

謝偉俊個邏輯有問題，即係等於話「如果你只是中國公安，但自稱是國際刑警，不算是關鍵性誤導」。

想將一個真偽同誠信問題
轉移為一個嚴重性問題黎討論
明踩實幫